
\beginsong
\songname{Divoké koně}
\songautor{Jaromír Nohavica}

\verse
/: [Ami]Já viděl [Dmi]divoké [Ami]koně,
[C]běželi [Dmi]soumra[Ami]kem. :/
/: [Dmi]Vzduch [Ami]těžký [Dmi]byl 
a divně [Ami]voněl [G#dim/E7]tabá \hspace{.7em}-\hspace{.7em} [F/Ami]kem. :/
\endverse

\verse
/: Běželi, běželi bez uzdy a sedla,
krajinou řek a hor. :/
/: Sper to čert, jaká touha je to vedla
za obzor. :/
\endverse

\verse
/: Snad vesmír nad vesmírem,
snad lístek na věčnost, :/
/: naše touho ještě neumírej,
sil máme dost. :/
\endverse

\verse
/: V nozdrách sládne zápach klisen
na břehu jezera, :/
/: milování je divoká píseň večera. :/
\endverse

\verse
/: Stébla trávy sklání hlavu,
staví se do šiku, :/
/: král s dvořany přijíždí na popravu zbojníků. :/
\endverse

\verse
/: Chtěl bych jak divoký kůň běžet běžet,
nemyslet na návrat, :/
/: s koňskými handlíři vyrazit dveře,
to bych rád. :/
\endverse

\endsong
